
\documentclass[ngerman, 10pt]{article}

\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage{titlesec}



\titleformat*{\section}{\large\bfseries}
\titlespacing*{\section}{0pt}{3.0ex plus 1ex minus .2ex}{1.3ex plus .2ex}

\pagestyle{empty}
\let\svmaketitle\maketitle
\def\maketitle{\svmaketitle\thispagestyle{empty}}

\title{\vspace{-2cm} Heng Li - Minimap2}
\date{\vspace{-5ex}}

\begin{document}

\maketitle

Minimap2 führt semi-globales Alignment durch. Die Reads werden vollständig 
am Referenzgenom alignt mit Angabe der Positionierung im Referenzgenom und 
Liste der durchzuführenden Veränderungen (Insertion, Substitution, Deletion).

\section{Ketten}

Es werden 1-zu-1 Übereinstimmungen (sogenannte Anker) gesucht. Anschließend werden optimale Abfolgen 
von Ankern (Ketten) bestimmt. Anschließend braucht man einen Algorithmus für globales Alignment, 
wie den Needleman-Wunsch-Algorithmus, nur noch auf die Zwischenräume anwenden. Anker, die mehr als 
10 Deletionen und 10 Insertionen verursachen, werden als fehlplatziert angesehen und aus Ketten entfernt. 


\section{Gap Penalties}

Bei einem Gap handelt es sich um eine ununterbrochene Reihe aus Deletionen oder Insertionen. 
Diese werden mit einem Kostenwert verknüpft, der sich aus der Länge des Gaps berechnet. 
Die Methode bezüglich der Gap-Länge Kosten für die Score Matrix zu berechnen (Gap Penalty) 
darf allerdings nicht beliebig sein, da sonst die Laufzeit des Needleman-Wunsch-Algorithmus auf $O(n^3)$ 
ansteigen kann. Zu diesem Zweck kann man mehrere Stücke affiner Gap Penalties verwenden und aus diesen 
ein Minimum bilden, um komplexere Gap Penalties approximativ modellieren zu können. 


\section{Suzuki Kasahara Formulation}

Das differenzenbasierte Modell der dynamischen Programmierung von Suzuki und Kasahara ermöglicht es den Wertebereich 
der Matrixeinträge einzuschränken. Im Fall von Minimap2 wird der Wertebereich auf [-128, 127] eingeschränkt, was den 
Speicherverbrauch eines Matrixeintrags auf ein Byte reduziert. Dies ermöglicht eine Parallelisierung mit 16-Way SSE 
Vectorization, durch welche Minimap2 stark beschleunigt wird. 


\section{Banded Dynamic Programming}

Beim Needleman-Wunsch-Algorithmus haben Matrixeinträge nahe der Hauptdiagonalen eine höhere Wahrscheinlichkeit für die 
Bestimmung des Alignments relevant zu sein als Matrixeinträge die weiter von der Hauptdiagonalen entfernt liegen. Aus 
diesen Grund wählt man einen Wert d und berechnet lediglich Matrixeinträge, welche eine Distanz zur Hauptdiagonalen von $d$ 
nicht überschreiten. Sollte dabei ein Alignment nicht durchgeführt werden können, da Werte von Matrixeinträgen außerhalb 
der Bande benötigt werden, wird die Berechnung neu mit erhöhtem Wert für $d$ durchgeführt. 
 
\end{document}